讀完環境科學嘅你哋做緊咩

係咪比phy chem bio更乞食？

推 好想知

推1/3

推2/3

推3/3

智障先讀環境

讀完慘過無讀
我攞AL成績出黎仲易揾工
自己諗

EPI/EPO

真咩有冇做翻呢行？

想知+1
失緊業

想知+2

去做護林督察或者農業助理員

esg 寫report

做緊sub 仔但唔關環保事

點解唔做環保

做學術

識得幾個讀環保
畢業做安全

因為好多地盤安全要做埋環保果份
所以做安全既時候，要同時兼職做埋環保，唔會浪費左讀既野

做environmental consultant

係咪痴線 冇工開又間間大學都開害死人

邊間U有呢科讀？

地盤

想讀master 三大唔收

玩膠？
三大八大都有 每間個名都可能有少少唔同

你ug degree都係environmental?

識人做緊YouTuber
有10萬subscriber

真係難搵工到咁？
我見好多job openings都係同environmental science有關

玩能源

undergraduate讀env sci, postgraduate都係讀env sci, 剛出來做地盤, 而家做打雜

big 4 sustainability

Mphil?

係呀

冇人做EPO?

esg，識有人做in house CSR

讀呢類科都係醒目仔，有大把出路，M記，KFC，7仔，OK嗰啲

要有工開你去讀ive喇

咪已經有兩個environmental嘅po囉
想知啲咩去追隔離po 一定解答到你所有問題

邊度有？

你去起#34嗰位巴打底

如果讀環境工程，會唔會好少少？

無，取勝唯一法... ...惟及早離去四字而矣

AEPO

起碼有資格考牌

做緊bank

讀完環境科學去做bank

係咩職位

front line 垃圾sales

等乞食啦
利申乞食仔

識得d環境科學妹妹都好正下

Ching可唔可以分享下條path係點

我記得我以前90％都係豬排

我d同學 基本上都係做 乾收銀, 地盤, research, NGO/環團
有d就考左epi / 漁護署d post

我覺得都唔算話太乞食既 但grad完第一份工係最難搵

地盤 但係頂唔順quitted

人工大約幾多？因為日曬雨淋？

有無報UST?

環保署

去睇風水

睇海豚

Workload同job nature 同想像有出入

生態導賞

喺中學既校務處做officer

要做護林督察不如大學去台灣選森林

呢個真

都係要入政府嫁啦

做園丁

EPI: 多數請Master以上，聞說請咗phd
AEPO: 今年請咗好多內部有Master嘅EPI, 外邊除非你有Env consultant 好多年經驗又叻，否則唔駛考慮

BTW， 有人話EPI written paper深如Master論文

利申：工作關系識EPD人

其實Epi 我都識唔少fg考到 應該唔會有phd去考咁誇掛

Aepo請人 佢地主要鐘意英文好既，之後都係睇個board鐘唔鐘意個candidate 同埋都有唔少fg/做得一兩年野既人考到入去 佢地根本無乜industry knowledge

不過佢地鐘意請有master既人就肯定係

你自己去郊野公園D 分區OFFICE問下有幾多個FOII/FOI 係台灣讀完森林返黎?

AEPO一年有無請5個人

秒

樹藝 起碼考完個牌移民會加分
同埋呢一行係歐美國家都有得做

政府：Epd,afcd
私人工：eia

岩岩失業完

完即係有工啦

現職EPI 我得degree

你唔係讀緊醫咩

原來咁多人讀環境 shock

仲可以去Fehd 做HI 。讀env sci 算係餓你唔死 ，喺哂銀時黎講出路算唔太差。

所以你已經離曬地

想問下earth science同env science有咩分別